%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                  elec.fr.tex for elec                                        %
%                  Created on : Tue Oct 13 06:00:00  2020                      %
%                  Made by : Limaconoob <jpepin@42chips.fr>                    %
%                  Updated by : Limaconoob <jeremy@42chips.fr>                 %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\documentclass{42-fr}
\usepackage[normalem]{ulem}

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                   Prologue                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\begin{document}
    \title{Electronics Project}
    \subtitle{Déroulement}
    \member{pedago@42chips.fr}{}
\summary
{ Organisation et réalisation du projet d'électronique embarquée }

\maketitle

\tableofcontents


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Préambule                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Préambule}
\begin{figure}[ht!]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{chips.jpg}
\end{figure}


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                 Description                                  %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Description}

Le projet Électronique est intégré au cursus de 42 et doit être réalisé en 6 mois. Son but est de vous former dans l'électronique embarquée en vous enseignant des connaissances pratiques incontournables dans la fabrication d'objets connectés. De plus, le travail de groupe, l'organisation des plannings et la gestion du budget vous permettrons de vous familiariser avec les problématiques de gestion de projet.
\newline
\newline
\hspace*{5mm} Ce projet est réservé aux étudiants du nouveau cursus ayant terminé la Transcendance ou aux étudiants de l’ancien cursus ayant validé le First Internship. Il ne nécessite pas de connaissances préalables en électronique, mais demande d'être à l'aise avec le langage C.
\newline
\newline
\hspace*{5mm} Le rôle de l'association 42Chips dans ce projet est de vous accompagner dans votre apprentissage et de solidifer votre réseau professionnel pour vous ouvrir les portes dans le domaine des objets connectés, que ce soit en tant qu'entrepreneur ou comme salarié d'entreprise.


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                              Travaux Pratiques                               %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Travaux Pratiques}

Ce projet commence par deux conférences de cours qui seront données sur 1 semaine :
\newline
\begin{itemize}\itemsep7pt
  \item Cours n°1 : Notions générales en électronique
  \item Cours n°2 : Notions en Firmware \& Conception électronique
  \newline
\end{itemize}
\hspace*{5mm} Ces conférences vous serviront de base de connaissances sur les concepts essentiels à savoir pour débuter en électronique embarquée.
\newline
\newline
\hspace*{5mm} À la suite de ces cours, vous pourrez mettre en application la plupart des notions abordées à travers trois séries de Travaux Pratiques. Ils auront pour objectif de vous proposer un accompagnement minimal pour vous permettre de visualiser les différentes étapes et les difficultés techniques du projet de groupe.
\\
\hspace*{5mm} Durant les TPs, vous devrez commencer à former vos groupes de 3 ou 4 personnes pour le projet.
\\
\hspace*{5mm} Il y aura 3 séries de TP réparties sur 3 semaines qui se termineront chacunes par un rush.
\\
\hspace*{5mm} Les documents pdf des sujets de TP seront mis à disposition par l'association 42Chips.
\newline
\newline
\newline
\hspace*{5mm} La première série de TPs est orientée sur la \texttt{Programmation embarquée}. Vous allez y découvrir la cross-compilation et la manipulation des registres sur un microcontrôleur. Le langage imposé pour les TPs de prog est le C et vous utiliserez un Makefile pour compiler.
\newline
\begin{itemize}\itemsep7pt
  \item prog\_0 : Premiers programmes
  \item prog\_1 : Timers
  \item prog\_2 : Interruptions
  \item prog\_rush : UART
  \newpage
\end{itemize}
\hspace*{5mm} La seconde série de TPs est une application \texttt{Techniques et Sécurité}. Nous allons aborder les règles d'utilisation du poste à soudure et du matériel de mesures électroniques.
\newline
\begin{itemize}\itemsep7pt
  \item tech\_0 : Soudure THT + flash
  \item tech\_1 : Soudure SMD
  \item tech\_2 : Soudure MCU + flash
  \item tech\_rush : Debug
  \newline
\end{itemize}
\hspace*{5mm} La dernière série de TPs est une initiation à un logiciel de \texttt{Conception électronique}. Vous réaliserez les différentes étapes de création d'un circuit imprimé, de la schématisation à la génération du dossier final prêt à être envoyé au fabricant.
\newline
\begin{itemize}\itemsep7pt
  \item cao\_0 : Schémas électroniques
  \item cao\_1 : Bibliothèque d'empreintes
  \item cao\_2 : Circuit imprimé
  \item cao\_rush : Conception mini-projet
  \newline
\end{itemize}


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                              Cahier des Charges                              %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Cahier des Charges}

A la fin des TPs, il vous sera présenté une \texttt{Conférence de Cahier des Charges \& propositions de projets} dans laquelle nous vous donnerons les directives minimales à respecter lors de la rédaction de votre Cahier des Charges. Ce document doit, entre autre, définir la liste exhaustive des éléments factuels et fonctionnels que contiendra votre projet. Les groupes seront fixés à la fin de cette conférence.
\newline
\newline
\hspace*{5mm} Ce projet est libre, c'est à vous de choisir le sujet tant qu'il s'inscrit dans le cadre de l'électronique embarquée. Vous aurez 2 semaines pour soumettre un Cahier des Charges. Passé ce délai et si votre CdC n'est pas validé, votre groupe ne pourra pas poursuivre le projet. Vous pourrez le présenter plusieurs fois aux membres de l’association 42Chips avant de le valider pour ajuster le niveau pédagogique afin qu'il ne soit ni trop simple ni trop ambitieux.
\newline
\newline
\hspace*{5mm} Votre Cahier des Charges sera suivi et revu par au moins 2 membres du Conseil de l'association 42Chips, n'hésitez pas à poser des questions. Une fois le Cahier des Charges validé, vous ne pourrez plus le modifier. Il servira de base de notation pour la correction du projet de groupe, alors tâchez de vous y tenir !

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                             Encadrement du projet                            %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Encadrement du projet}

Chaque semaine, il y aura 2 types de suivis :
- Tout d'abord, vous devrez tenir un journal de bord de votre projet. 42Chips vous fournira les questionnaires que vous devrez remplir et qui sera validé par tous les membres de votre groupe.
- En outre, une session de suivi de projet sera mise en place par les membres de 42Chips. L'objectif de ces sessions est de répondre à vos questions critiques, vérifier votre avancée en fonction des dates butoirs et contribuer à vous motiver.


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                 Réalisation                                  %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Réalisation}

Le projet que vous avez décrit dans votre Cahier des Charges devra être réalisé en 20 semaines. Tous les étudiants du groupe devront participer activement à toutes les différentes étapes du projet.
\newline
\newline
\hspace*{5mm} Vous devrez d'abord tester vos fonctionnalités en effectuant des POC sur breadboard en 5 semaines. Ensuite vous aurez 1 semaine pour mettre au propre et assembler vos montages sur perfboard. Si les POC ne sont pas terminées après ces 6 semaines, votre groupe ne pourra pas poursuivre le projet.
\\
\hspace*{5mm} Une fois les POC terminées, vous aurez 6 semaines pour produire les itérations de votre PCB et commander vos composants. Vous souderez les composants à la panne à souder.
\\
\hspace*{5mm} Vous aurez ensuite 6 semaines pour intégrer le Firmware des POC au circuit final, et produire le programme qui va contrôler votre projet.
\\
\hspace*{5mm} N'oubliez surtout pas de suivre les directives de votre Cahier des Charges ! On ne le dira jamais suffisamment.


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                    Rendu                                     %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Rendu}

Pour le rendu du projet, il faut que vous ayez votre projet fonctionnel à montrer aux correcteurs. En plus du matériel électronique, vous devrez constituer un dépôt contenant :
\newline
\begin{itemize}\itemsep7pt
  \item le dossier de fabrication du projet (Gerber, Perçage, Modèles 3D)
  \item le dossier de conception électronique (Schémas + PCB)
  \item le firmware qui fait fonctionner votre projet
  \newline
\end{itemize}
\hspace*{5mm} Le projet sera corrigé par un jury composé d'au moins 2 membres du Conseil de l'association 42Chips.
\\
\hspace*{5mm} Une date limite sera imposée pour la soutenance de votre projet. Passé ce délai et si vous n'avez pas assisté à une soutenance, votre groupe ne pourra pas valider le projet.
\newline
\newline
\hspace*{5mm} La notation est basée sur le contenu du projet ainsi que sur des notes individuelles qui dépendent de votre maîtrise du projet, de vos connaissances en électronique embarquée et de votre qualité de participation totale dans le projet.


\end{document}
